高錕教授 忘了光纖，卻忘不了太太

「你是不是光纖之父？」新一屆諾貝爾物理學獎得主高錕，雖對獲獎感到高興，但被太太黃美芸問及由他發起的一場通訊事業革命，卻一臉茫然。不過，高錕一生最大成就，除了光纖，還有與他相伴半個世紀的高太，即使已經忘記畢生心血的研究，但仍清楚記得身傍老伴對他無微不至的照顧。曾為高錕患上老人癡呆症 而哭過的黃美芸，已接受眼前人已非以前認識的高錕，但雙方仍恩愛如昔，高錕早已獲得較諾貝爾獎 更珍貴的「禮物」。

現年七十六歲的高錕，○四年證實罹患老人癡呆症，晚年失智。今年夏天，兩夫婦移居美國 加州矽谷 ，黃美芸每天都把丈夫照顧得無微不至。

獲獎消息傳出翌日，高教授仍到矽谷一所為智障及體障老人服務的健康中心，跟著老師做椅子操，伸手抬腿事事做足。黃美芸就留在家中，忙於接聽如雪片般飛至的傳媒查詢電話，兩文三語都用上。午後她便將一杯牛奶一塊蛋糕，放在書房圓桌上，待高錕回家品嘗。「這是他的點心。」

兩時許高錕由專車送回家，進門換鞋便吃起點心來。「牛奶太多了，我不喝完行嗎？」黃美芸說：「最好喝完，今天熱，你會口渴。」高教授便乖乖回答：「那好，我喝。」

忘了光纖 忘不了太太

呢啲先最令人心噏 RIP

好恩愛

兩時許高錕由專車送回家，進門換鞋便吃起點心來。 「牛奶太多了，我不喝完行嗎？」
黃美芸說： 「最好喝完，今天熱，你會口渴。」
高教授便乖乖回答： 「那好，我喝。」

痴撚線 呢幾句野真實到令人心酸
點解會睇完有想喊既衝動

人生最大成就都唔及陪伴左右既太太，好老公，好男人

屌那星，條垃圾高鐵一開通，高錕呢個貢獻世界既人就死左

我仲讀緊書果幾年佢地番左中大UC住

係愛